**德班**（[英语](../Page/英语.md "wikilink")：**Durban**，[南非语](../Page/南非語.md "wikilink")：**Durban**）是[南非夸祖鲁](../Page/南非.md "wikilink")-纳塔尔省最大的一座城市，[祖魯語稱之為](../Page/祖魯語.md "wikilink")“eThekwini（特克维尼）”，“itheku”在祖鲁语中意为“海港或潟湖”，而“eThekwini”的叫法即是由此而来。德班都市圈在“南非人口最稠密都市圈”上排名第3，仅次于约翰内斯堡和开普敦。它同时也是南非仅次于约翰内斯堡的制造业中心。德班组成了德班都市圈的一部分，且以南非最繁忙的港口闻名。它也因温暖的亚热带气候和扩张的海滩被认为是热门的旅游城市之一。这座城市连同它周围的诸多小镇拥有将近350万的人口，这使其成为了印度洋海岸线的非洲部分上最大的城市。德班在夸祖鲁-纳塔尔省是人口最多的城市，而后者则是南非人口第2多的省。这座城市拥有南非最高的百万富翁人数增长，在2000年到2014年间，这个数目增长了200%。2015年5月，德班被认为是“7座梦境之城”之一，其余6座则是菲律宾的美岸、卡塔尔的多哈、玻利维亚的拉巴斯、古巴的哈瓦那、黎巴嫩的贝鲁特，以及马来西亚的吉隆坡。

## 历史

始建于1824年，原名纳塔尔港，1835年改现名。

## 地理

## 气候

德班是亚热带潮湿气候（依据柯本气候分类法是Cfa型气候），它的夏天炎热而潮湿，冬天却干燥温暖，没有雪也没有霜冻。德班的年降水量在1,009毫米。夏天平均气温在24摄氏度左右，冬天则是17摄氏度左右。夏至时德班的日出在4:45，日落在19:00。冬至时，德班的日出在6:30，日落则在17:20。德班的雨季由11月开始，持续到4月中旬结束。德班的夏天晴朗、炎热而潮湿，不过总是会被下午或夜晚的暴风雨所缓解。在每年11月15日到4月30日的飓风季节，德班时常会受到热带风暴和气旋的侵扰。从6月到8月是德班的冬季，一般都温暖而晴朗。

## 人口

德班在种族构成上相当多样化，各类信仰和传统都相当丰富。祖鲁人是这个城市内最大的单一种族，而英裔和印度裔也占据了不少的人口。值得一提的是，德班的印度裔人口是印度以外所有城市中最高的。印度裔给德班带来影响是深远并且多方位的，包括饮食、文化和信仰。虽然有不少人抱以悲观的看法，但这座南非第三大城市的社会凝聚力却非常强大。在种族隔离时期，除了受雇于雇主的园丁或侍女外，不同的种族必须待在不同的地方。种族隔离政策结束后，这些界线逐渐消失了，不过黑人依旧倾向于待在原来的地方，导致这些地方仍旧是大多数黑人聚居。而大多数白人聚居的地方则大量流入了黑人和印度裔。

种族隔离政策结束后，南非迎来了人口大爆炸，因为黑人们开始被允许进入城市。在1996年到2001年间，南非的年人口增速为2.34%，这导致了城市中贫民区的扩张，而这些贫民区又经常被推倒。2001年到2011年间，年人口增速开始下降到1.08%，由于政府开始建造低保房，贫民区也开始减少。大约在1930年，德班的整个住宅区仅仅是现今的中心部分，即伯里亚和布拉夫，而后这座城市便迎来了迅速扩张的时期。白人人口在这段时间内并未有很大增长，他们之中的大多数反而搬离了这片区域，来到相对较远的城郊小镇，例如乌姆兰加，那里驻扎着德班大部分的公司。

2001年到2011年间，北德班、南德班及伯里亚等市内和城郊的人口增长了10.9%，从536,644增长到了595,061。黑人人口显著增长，而其他种族的人口则不断下跌。黑人的人口占比从34.9%增长到了51.1%，印度裔和亚裔从27.3%跌到了24%，白人从25.5%跌到了15.3%，而有色人种则从10.26%跌到了8.59%。而2011年人口普查新公布的记录显示“其他人种”占到了0.93%。
[缩略图|特克维尼大区母语者的地理分布
](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ethekwini_2001_dominant_language_map.svg "fig:缩略图|特克维尼大区母语者的地理分布 ")
数据显示，德班68%的人口是劳动力，而38%的人在19岁以下。

## 交通

  - [德班国际机场](../Page/德班国际机场.md "wikilink")（Durban International Airport）

## 教育

  - [夸祖鲁-纳塔尔大学](../Page/夸祖鲁-纳塔尔大学.md "wikilink")（University of
    KwaZulu-Natal）
  - [德班理工大学](../Page/德班理工大学.md "wikilink")（Durban University of
    Technology）

## 姐妹城市（国际关系）

  - [里約熱內盧](../Page/里約熱內盧.md "wikilink")

  - [埃拉特](../Page/埃拉特.md "wikilink")

  - [亞歷山大港](../Page/亞歷山大港.md "wikilink")

  - [布拉瓦約](../Page/布拉瓦約.md "wikilink")

  - [不來梅](../Page/不來梅.md "wikilink")

  - [芝加哥](../Page/芝加哥.md "wikilink")

  - [廣州](../Page/廣州.md "wikilink")

  - [高雄](../Page/高雄.md "wikilink")

  - [利茲](../Page/利茲.md "wikilink")

  - [奧蘭](../Page/奧蘭_\(阿爾及利亞\).md "wikilink")

  - [鹿特丹](../Page/鹿特丹.md "wikilink")

## 参考文献

## 外部链接

[D](../Category/南非城市.md "wikilink")
[D](../Category/夸祖魯-納塔爾省.md "wikilink")
[D](../Category/印度洋沿海城市.md "wikilink")